\documentclass[12pt,a4paper,oneside]{report}

\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tp]{tmbase} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !




\ordi{fixe} %pour fichier image
%\matierechap{m} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
%\version{1} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{4} %compteur de chapitre

\ifportable

\graphicspath{{C:/Users/Thomas/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
\fi
\iffixe
\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
\fi

%\author{TP}
\author{Devoir} %mettre ici non pas l'auteur mais la partie en haut à gauche de l'encadré


\newcolumntype{C}{>{\centering\arraybackslash}X}
\renewcommand{\tabularxcolumn}[1]{>{\arraybackslash}m{#1}}
\renewcommand\BoiteRapido[1]{%
  \ifx\bla#1\bla%
  \tcbox[BoiteExpression]{\phantom{1000000000000000000}}%
  \else%
  \tcbox[BoiteExpression]{#1}%
  \fi
}%


\begin{document}
\thispagestyle{empty}


\begin{center}

\Rapido[Titre={Rapido \hfill Nom : \pointilles[4cm]}]{%
Convertir \SI{15}{\bar} en pascal / \BoiteRapido{}
§ Calculer la pression exercée sur le sol par un petit éléphant de \SI{800}{\kilo\gram} qui possède 4 pattes ayant chacune une surface de \SI{0.015}{\meter\squared}
/ \BoiteRapido{}
§ Calculer le poids d'un homme de \SI{90}{\kilo\gram} sur la Lune  / \BoiteRapido{}
}
Formulaire :
\begin{itemize}
\item Poids : $F= mg$
\item Pression : $P=\dfrac{F}{S}$
\item \SI{1}{\bar} = \SI{e5}{\pascal}
\item $g_{terre} \approx 9.81$
\item $g_{lune} \approx 1.6$
\end{itemize}

Rédiger vos calculs ici :

\newpage
\thispagestyle{empty}

\Rapido[Titre={Rapido \hfill Nom : \pointilles[4cm]}]{%
Convertir \SI{4.5}{\bar} en pascal / \BoiteRapido{}
§ Calculer la pression exercée sur le sol par un petit éléphant de \SI{680}{\kilo\gram} qui possède 4 pattes ayant chacune une surface de \SI{0.015}{\meter\squared}
/ \BoiteRapido{}
§ Calculer le poids d'un bébé de \SI{19}{\kilo\gram} sur Terre  / \BoiteRapido{}
}
Formulaire :
\begin{itemize}
\item Poids : $F= mg$
\item Pression : $P=\dfrac{F}{S}$
\item \SI{1}{\bar} = \SI{e5}{\pascal}
\item $g_{terre} \approx 9.81$
\item $g_{lune} \approx 1.6$
\end{itemize}

Rédiger vos calculs ici :

\end{center}

\end{document}